{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid naudivad minu s√∂√∂mist."},{"text":"Olen populaarne kollase koorega puuvili."},{"text":"Kasvan kobarates."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge, kohev ja v√µiga hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud teradest."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind tihti lusikaga."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen oran≈æ, kr√µmpsuv ja j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"K√º√ºlikud naudivad minu kallal mugimist."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumajandusloom toodab mind."},{"text":"Mind valatakse tihti teraviljadele peale."},{"text":"Beebid joovad mind."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, roheline v√µi kollane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal, v√µi nii √∂eldakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Olen tavaline puuvili, mida tihti l√µunakarpides leidub."},{"text":"Sa v√µid minuga pirukaid teha."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen pikk ja √µhuke, valmistatud jahust ja veest. Mind serveeritakse tihti koos kastmega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen erineva kujuga, nagu spagetid v√µi makaronid."},{"text":"Olen populaarne toit Itaalias."},{"text":"Mulle maitseb tomatikastmega tihti maitsev."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen k√ºlm maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind s√º√ºakse tihti koonuses v√µi tassis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ideaalne kuumal p√§eval."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tavaliselt lusikaga."},{"text":"M√µned inimesed lisavad mulle peale puistud."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud leivast, juustust ja tomatikastmest. Peale v√µid lisada piperoni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§rinesin Itaaliast."},{"text":"Mind l√µigatakse tihti viiludeks."},{"text":"‚Üë Mind keedetakse tavaliselt ahjus."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen uduse nahaga vili ja seest magus, mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit algselt Hiinast."},{"text":"Ma olen tihti seest roheline."},{"text":"Liha v√µid lusikaga v√§lja k√ºhveldada."}],"options":[{"label":"Virsik","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen k√ºpsetatud maiuspala, mille keskel on auk. V√µid katta mind h√§rmatise v√µi glasuuriga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks v√µi suupisteks."},{"text":"Ô∏è Mulle maitseb kohv suurep√§raselt."},{"text":"Olen Ameerikas eriti populaarne."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Donut","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da planeeti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Sa ei tohiks otse minu poole vaadata ilma kaitseta."},{"text":"Maa tiirleb minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet. Inimesed √ºritavad mulle kunagi k√ºlla tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu muld on punakat v√§rvi nagu rooste."},{"text":"Rovers on mind uurinud."},{"text":"Olen planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laik on hiiglaslik torm!"},{"text":"Olen suurem kui k√µik teised planeedid kokku."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st, kivist ja tolmust."},{"text":"Olen gaasihiiglane nagu Jupiter."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab √∂√∂taevas mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Major on n√§ide minust."},{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."},{"text":"Olen valmistatud t√§htedest"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen kosmosekivi, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ris, tekitades valgusriba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel kutsutakse mind \"tulistavaks t√§heks\"."},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"‚ñ´ Mul l√§heb atmosf√§√§ri sisenedes v√§ga kuumaks."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Linnutee on √ºks minust."},{"text":"Astronoomid uurivad mind."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen sageli v√§ga v√§rvikas."},{"text":"‚Üë Uued t√§hed tulevad minult."},{"text":"Kotkas ja Orion on minu n√§ited."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesest k√µige kaugem planeet. Olen k√ºlm ja j√§ine hiiglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga sinine"},{"text":"Mul on tugevad tuuled"},{"text":"Olen √ºks gaasihiiglastest"}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Pluuto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}